絕對反對肥絲大隻嘅正字正確，論粵語文字化方案!!!

文化是抽象的存在，文化競爭力往往依附於以上所述的具體競爭力──人口、經濟、政治，但文化本身也可以表現出競爭力，譬如南北朝五胡亂華，結果胡語反被漢語併吞了；中國從未統治過日本，可是漢語大量流入日語之中，這是發揮了文化競爭力。日本明治維新以後，國力強盛起來，文化發達超過中國，日本製的漢語新詞大量倒流中國，這就是文化競爭力的發揮。
文化競爭力最具體的表現即是文字。沒有文字的語言消失只是時間問題，文字化歷史悠久、文獻豐富的語言競爭力大過文字化歷史短淺、文獻貧乏的語言。可是文字畢竟只是文化的載體，當一個民族的文化開始沒落時，雖然有悠久的文化，畢竟發揮不了競爭力。日本在明治世界上有約三千種語言，可是只有約四百種文字，其中部分是死文字（西田龍雄1981.4)。
這些沒有文字的語言全部是世界上的弱勢語言。香港現存的所謂「圍頭話」即是這樣的語言，即使現在開始文字化，恐怕在文字未普及以前即已死亡。
粵語雖然不能說沒有文字，漢字即是他們普遍使用的文字，可是漢字並非為粵語所設計的，粵語有漢字的只是和漢語同源的詞素，非漢語詞素往往沒有漢字，所以像粵語雖然已有四百餘年文字化的歷史，仍然沒有完整而且普遍通行的文字。這樣的語言在反抗「蝗語」(台灣國語或普通話）的壓迫追求自主文化時往往會感覺力不從心。雖然文字化的技術已經沒有問題，可是有音無字的粵語詞語奇多，無所適從，在達成整合共識，解決文字問題，並普及化以前（普及化就是教育，而教育屬政治問題，沒有政治力支持，粵文的普及化可以說不可能），任何香港本土語言都絕對無法和華語文對抗。所以廣東話使用者必需多使用粵文打字,放棄盲目搵生僻正字

你講嘅嘢全部同意 我哋係要整合我哋嘅字表

睇回覆

Ok

非常同意
真係好煩 明咪得囉
係都要搞咁多野
自己平時生活上都未必用到正字啦
搞到咁刻意做咩.

其實根本唔洗反佢，直接block

所以咁反佢
正字唔係問題
但每篇除左屌人錯字之外
就冇其他有意義嘅留言
抵被人反

肥絲自己都大把錯字啦 有口話人冇口話自己

無呢個post出現我已經遺忘咗肥屍

ching ho ball

粵語入文從來就缺乏正式嘅教育，坊間亦無課程，要推廣、學習正規嘅粵文有難度

要系統化一個語言耗費資源之大，冇政治上嘅力量撐腰幾乎冇可能，所以巴打寫嘅嘢我好同意。時下啲人口口聲聲撐廣東話吓吓都得嗰幾個論點，一係就話粵語九聲好複雜、一係就話你嘅廣東話承襲正宗古漢語。大佬，如果正宗就係好、複雜就係好，稍微用下個腦就知道拉丁語冇沒落呢？一個語言能否興起，同佢背後有冇權力、有冇利益呢啲因素息息相關—就以樓主所用嘅日文回流情況：佢哋背後係有幾多商品（電影、日用品、動漫）、幾大嘅軟實力喺度推動緊，以致一個借用中國漢字嘅語言今日可以席捲世界，仲要「逆襲」（吹啊，我就係用日文詞語）返中國。
要系統化一個語言，需要幾多研究、爭論、年月，最後仲要有政權承認佢嘅地位，用教育系統統一全民對呢個語言嘅認知、有媒體使用、有學術研究、有文化產物（音樂、詩辭、文學...）。試問有邊個真係學過廣東話語法？有冇人嘅中小學課程有指定教粵語九聲？有冇人可以解釋到點解「我想問呢介唔介意你一陣做份問卷啊同我？」係一句合乎廣東話語法嘅句子？冇。因為我哋嘅語言冇人撐腰，冇人有力量可以為廣東話平反，只係永遠有啲人係度同你拗邊個字先係正字、廣東話同普通話邊個勁啲呢啲問題。而家普通話擺到明係一個政治體嘅語言，大過你廣東話多多聲，你仲同人拗邊個似古漢語多啲。

agree

佢錯仲要死口唔認

支那

咁點解你呢篇文唔係粵語入文?

因為呢編文唔係我打